孫完虎偕奧原希望稱王封后 中國隊5項全部失

昨日淘汰「一哥」桃田賢斗後，孫完虎今日於男單決賽，面對另一日本球手西本拳太，甫開局領先10：2，豈料之後連失14分，機會球也打落網，先輸14：21。二人次局爭持激烈，但孫完虎末段連取3分，以21：17扳平局數。幾次接受治理的西本決勝局失勢，孫完虎再贏一局21：13。他慶幸能重新集中，最終反勝。

自2014年後再在香港摘得桂冠，這亦是孫完虎超過兩年來首項個人錦標，他承認冠軍得來不易：「現在年紀又大了些，體能都下降了，要比以前辛苦。」已步入而立之年的他，希望明年能為奧運搶分之餘，也要調整身體，在東京衝擊獎牌。

同日較早前上演的女單，泰國球手拉特查諾早段放短波手感不佳，一度落後日本的奧原希望2：8，她之後連取5分，尾段3次追平，但仍以19：21先輸一局。這兩名6號及7號種子次局打得緊湊，全場16次平手下，奧原希望最終「刁時」贏24：22。奧原和隊友山口茜在2020年奧運佔主場之利，金牌是她們的明確目標，但前者不因此覺得有壓力，反而覺得是原動力。

此外，隨着中國混雙代表王懿律/黃東萍，在決賽敗予日本球手後，國家隊在今站5項皆失冠。

中國班撚樣, 退賽 全部鳩打

狆蟈羽毛球隊辜負全蟈蝗民 理應發配邊疆 一世為奴

點解鳩打？ 唔怕俾黨處決？

酸完苦

贏哂就無競爭性, 奧運就會縮減羽毛球獎牌數目
你男女單頭五名種子全部輸哂

咁撚寸

兵羽都係咁玩
你睇呢一年中國基本上係玩咩輸咩, 勁既頭幾Round就出局
奧運前2年一定係咁玩

炒樓好過啦仲打波

完全無體育精神

狆蟈蝗真係世界第一賤蟲